<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>随笔 on 半岛无风</title>
    <link>http://tinohean.top/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link>
    <description>Recent content in 随笔 on 半岛无风</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Dec 2020 22:49:03 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://tinohean.top/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Soul</title>
      <link>http://tinohean.top/p/soul/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 22:49:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://tinohean.top/p/soul/</guid>
      <description>Soul 早早在床上喝奶，她的口头禅变成了巴布，也就是抱抱的意思。
这是她会说的为数不多的两个字的话。在她的世界里，什么都可以巴布。奶瓶，玩偶，鞋鞋，袜袜……她对她所有爱的事物说巴布，抱着的同时还会学着大人抱她那样摇晃。
看着很幼稚，却觉得格外美好。
每一个眼中的事物都可以成为她的spark。如同22号灵魂在地球上一样。
今年的最后一天，我看完了soul。年度最佳影片终究姗姗来迟。
什么是人生的意义，疫情之下，Soul这样的回答虽然老套，却真实得生痛。
年龄越长，分享的欲望也渐趋于无，朋友圈已经没有几个人在分享自己的生活了，彼此抱有互不打扰，或者彼此屏蔽的信条。
我一直在想，是什么让群里的气氛冷淡了下来，是什么让朋友圈变成了投票微商圈，或者说，是什么让成年人变得沉默，无趣。
22号灵魂在地球的短暂一天，让我突然意识到成年的真相：平淡，只是因为我们丢失了初生的视角。  Live every minute!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nitendo Switch游戏清单(不定期更新)</title>
      <link>http://tinohean.top/p/nitendo-switch%E6%B8%B8%E6%88%8F%E6%B8%85%E5%8D%95%E4%B8%8D%E5%AE%9A%E6%9C%9F%E6%9B%B4%E6%96%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Nov 2020 21:34:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://tinohean.top/p/nitendo-switch%E6%B8%B8%E6%88%8F%E6%B8%85%E5%8D%95%E4%B8%8D%E5%AE%9A%E6%9C%9F%E6%9B%B4%E6%96%B0/</guid>
      <description>NS游戏清单 已购 已购清单及个人评分
 超级马里奥:奥德赛 ⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️ 马里奥赛车8:豪华版⭐️⭐️⭐️⭐️ 空洞骑士 ⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️ 塞尔达传说：旷野之息 ⭐️⭐️⭐️⭐️⭐️ 暗黑破坏神3：永恒之战版 ⭐️⭐️⭐️⭐️ 健身环大冒险 ⭐️⭐️⭐️⭐️ 雷曼：传奇终结版 ⭐️⭐️⭐️⭐️ 血流2 ⭐️⭐️⭐️ 挺进地牢 ⭐️⭐️⭐️ 九张羊皮纸 ⭐️⭐️⭐️  待购 心愿清单
 茶杯头 巫师3：狂猎 （PC没通关） 路易的鬼屋3：豪华版 （借卡玩通关了，收藏） 超级马里奥：派对 （轰趴没玩够） 死亡细胞 （空洞骑士还不出丝之歌） 歧路旅人 （试玩版很有意思，风格喜欢） 马里奥网球Aces (除了健身环没有其他运动类游戏卡了) ARMS （同上） 塞尔达传说: 旷野之息2 （通关后爬山爬累了） 小小梦魇2：豪华版（DEMO有意思） 蜡烛：火焰的力量 （风格喜欢） 三位一体：终极典藏版 （游戏风格） 光之子：豪华版 （游戏风格） 精灵与萤火意志 （游戏风格） 空洞骑士：丝之歌  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三十而立</title>
      <link>http://tinohean.top/p/%E4%B8%89%E5%8D%81%E8%80%8C%E7%AB%8B/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2020 09:25:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://tinohean.top/p/%E4%B8%89%E5%8D%81%E8%80%8C%E7%AB%8B/</guid>
      <description>三十而立 8月5日 台风过境 在家里拉了肚子，疼痛缓解。
临走的时候早早跟我挥手，我知道她想出去玩。坐上公交车，发现鞋子和裤子湿透，背包湿了一半，眼镜上有零星雨滴。
卷起了裤腿，就像卷起人生的上半段，一个触目惊心的念头，突然就袭了过来：自己已然走在奔四的路上，时间所剩无几。
年龄越长，牙齿这座城墙也越加贪婪。随便吃点肉，都会克扣你几缕肉丝，任你牙签牙线各种武装，自岿然不动。
随之而来的，还有脱离身体航道的脖子。它正在以你闻所未闻的速度跑向衰老。头晕，落枕，酸痛，这些都是它的同伙。每当我试图后仰，咔啪作响的颈椎骨像是冬眠的冰一样裂开，沿着头颅带给你一记沉闷的重击。
这些崭新的生理体验，是父辈们未能完全传承过的。
眼前这一垛垛的高楼，淹没了父辈们留下来的路。他们拥有麦地，锄头。我只剩下一双近视昏花的眼睛，视线所及，一切都是模糊的，不可名状的。
有时候，我不禁会想，如果命运最优解只有一条，双手握住，迎合我的是键盘还是锄头。
地铁里的灯突然灭了 无数个亮着的手机屏幕如同黑暗宇宙中的小小星球，围绕着同样的脑袋，自转，然后不可避免地走向坍塌，变得冷而硬。
这些小星球，年轻又衰老，坚强又脆弱。它们和我一样，有着这个年龄段独有的孤独。这种张爱玲所描述的孤独，源于不可卸下的责任，和无可依靠的臂膀。
中年以后的男人
时常会觉得孤独
因为他一睁开眼睛
周围都是要依靠他的人
却没有他可以依靠的人
随着年龄增长的，还有心智。
认知变得越来越清晰，判断越来越理性。只是理性的行动，换不来情绪的正向。
这几年，我总是觉得焦虑。梦境里都是消极的情节，灾难，逃生。那些看过的科幻小说，电影，正在通过这样的方式填充着我的梦境。我梦到过移民星球的空气泄露，飞船的坠落，恒星的逼近。而重复次数最多的，无疑是末日版的洪水逃亡，每次我都携家带口，拼命挣扎，到了天明苏醒后，空余疲惫。
想不清楚的是，这焦虑，是环境给自己的，还是自己潜意识附加的。人，到底是理性的主导还是情绪的奴隶，抑或是两者交替接管的复杂体。
五一的时候，我带着老婆孩子回了趟黄山，开始了帮家里人接第一单民宿生意。接待，清扫，端盘，洗碗，然后在虫子的撞击门窗声中沉沉睡去，一夜无梦。耳鸣和头晕症状消失了。心情大好。找上门来的客人喝酒喝嗨了，拉着老丈人的手一直夸，语气是毫无掩饰的真诚。我在前台坐着，竟也感觉到一种前所未有的平静。不担心房租，房贷，不操心工作，绩效，只需做好最简单的事：招待好客人。
曾经看过很多隐居的报道，那些放弃城市回归群山的人类，成了城市的谈资。有隐隐的羡慕，内心却是很明确的：这不是我想要的生活。
上半年，我看了《瓦尔登湖》，试图在里面寻找自己的平静，一无所获。
实践证明，别人的方式永远不是自己的解药。
后来，听说终南山因为隐居者众多，房租物价膨胀。那些真的放弃物质的隐居者又被迫回归了城市，令人遗憾。
世间种种，总会有自我意识的延续载体。而人的站立，终究要在这样的混乱中成立以来，担负起责任，不可推卸，一直前行。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>雪山</title>
      <link>http://tinohean.top/p/%E9%9B%AA%E5%B1%B1/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Apr 2017 18:16:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://tinohean.top/p/%E9%9B%AA%E5%B1%B1/</guid>
      <description>雪山 上个月我在公司内部做了一次关于docker的技术分享，主题就是简单介绍下docker的技术原理及使用。在做PPT的时候，我发现这并不是一个那么容易的事情。
难点其一是技术原理的理解。与研发不同的是，运维平时并不注重深入了解技术实现这一块。对于工具型的技术方案，一般仅限于了解其大概的模块框架，并不具备对外者讲解清楚技术封装的基本能力。这样的学习模式好处是上手快，翻翻文档很容易就部署一套完整的体系。坏处也显而易见，遇到系统性的问题很难有思路去排查，对于配置也是照本宣科，依靠百度和谷歌解决大部分问题。而对于传统运维来讲，系统底层技术面的匮乏，加上代码阅读能力较低，能够深入了解一个技术框架的实现并不是一件很轻松的事情。
难点其二是分享本身。分享之所以成为分享，其核心的逻辑是先自我消化，然后再通过讲解的方式阐述消化的内容。这一吞吐的过程势必暴露分享者的技术储备。同时，讲解者必须具备一定的逻辑和分析能力 ，将脑中形成的技术面归纳通过文图的形式条理化，具象化。将复杂的事情简单讲解出来是一个需要持久化练习的能力。人类本身讨厌一切复杂的事情。我更喜欢类比这个学习方法。类比的过程可以将抽象的层面具象化，更容易理解和记忆。然而技术上的理解，很难有类比的对象。我只能尝试用概括的方式把消化掉的一堆堆的文档和技术文章精炼为几个简单的图表。
分享是一个自我思考及重复记忆的过程。在准备技术原理的过程中，我推翻了很多之前的技术误解，也消除了一些模棱两可的问题，对于docker的整体认知更加全面。除此之外，这一次分享把脑中的技术记忆渗入了更为底层的维度。而学习正是从理解到重复记忆最后到实践的过程。
我的短板在系统化，基础。学的太杂而不深入，大部分技术都是浅尝辄止。可能也是很多运维的通病吧。写作可以强迫我去渗透，总结，记录。
突然想起高中时读过的海子的一首诗 《最后一夜和第一日的献诗》
今夜你的黑头发
是岩石上寂寞的黑夜
牧羊人用雪白的羊群
填满飞机场周同的黑暗
黑夜比我更早睡去
黑夜是神的伤口
你是我的伤口
羊群和花朵也是岩石的伤口
雪山 用大雪填满飞机场周围的黑暗
雪山女神吃的是野兽穿的是鲜花
今夜九十九座雪山高出天堂
使我彻夜难眠
在当年词汇匮乏的我心里留下了史诗般的具象。雪山这一画面感极强的描述简直惊为天人。这就是诗歌的魅力，也是海子的天才，简单的几个词语的使用，就能形成如此诗化的意境。海子心中的雪山真实的欲求是什么，我们已经无从知道了。然而，仅仅从意象而已，诗歌本身就有了意义。把脑中的画面形象地描述出来，写作者追求的终极目的之一无非是这样的境界了吧。为此，我也决定开一个个人网站，把内心所想化作一座座雪山。
或许哪天，你看到这些文字，知晓了我当时的心境。那么，你也曾抵达我的峰顶。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
